%& -output-directory="../pdf"
% type document & taille police
\documentclass[9pt]{book}
% package format document
%\usepackage[paperwidth=4.6in, paperheight=7.09in, top=0.39in, bottom=0.39in, left=0.39in, right=0.39in]{geometry}
\usepackage[paperwidth=5.70866in, paperheight=7.95276in, top=0.32in, bottom=0.32in, left=0.32in, right=0.32in]{geometry}
%\usepackage[paperwidth=5.82677in, paperheight=7.08661in, top=0.29in, bottom=0.29in, left=0.29in, right=0.29in]{geometry}
% formatage marges, etc.
\setlength{\topmargin}{-0.8in} % marge en tête
\setlength{\headsep}{0.08in} % marge header/body
\setlength{\marginparsep}{0.02in} % marge leftmargin/body
\setlength{\parskip}{0pt} % espace entre paragraphes
%\setlength{\textheight}{7in} % hauteur du texte
%\setlength{\textwidth}{5.5in} % largeur du texte

%\setlength{\hoffset}{-0.1in} % offset haut : one inch + \voffset
%\setlength{\voffset}{0.4in} % offset haut : one inch + \voffset

%\setlength{\hoffset}{-0.4in} % offset gauche

%\setlength{\oddsidemargin}{-0.4in} % marge texte gauche
%\setlength{\evensidemargin}{-0.4in} % marge texte droite

%\setlength{\columnseprule}{0.4pt} % épaisseur séparateur colonne

% package pour afficher les cadres
%\usepackage{showframe}
% package langue
\usepackage[francais]{babel}
% package polices système
\usepackage{fontspec}
% définition police
\setmainfont[Ligatures=TeX,Scale=0.95]{Liberation Serif}
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{Liberation Mono}
% package titlesec
\usepackage{titlesec}
% package multicolonne
\usepackage{multicol}
% package lettrine
\usepackage{lettrine}
% package utiles à la concordance
\usepackage{enumitem}
\usepackage{calc}
% package liens cliquables
\usepackage[xetex]{hyperref}
% package tools including boolean tool
\usepackage{etoolbox}
% package inclusion copyright (dépandant de hyperref)
\usepackage{hyperxmp}
% copyright
\hypersetup{
    pdfauthor = {ANJC Productions},
    pdftitle = {Bible de Yéhoshoua Mashiah},
    pdfkeywords = {BYM, Bible, Yéhoshoua, Mashiah, Jesus},
    pdfcopyright = {ANJC Productions. Distribution et Diffusion Libre - Pas d'Utilisation Commerciale - Pas de Dénaturation de l'Œuvre - International},
    pdflicenseurl = {http://www.bibledejesuschrist.org/}
}
% ???
\setcounter{collectmore}{-1}
% style
\pagestyle{myheadings}
% ???
\sloppy\hyphenpenalty=2000
% titres de livres
\newcommand{\ShortTitle}[1]{\def\BookName{#1}\par\goodbreak\bigskip\setcounter{footnote}{0}}
\newcommand{\BookTitle}[1]{\par\goodbreak\bigskip{\parindent=0mm\begin{center}{\small\bfseries{\LARGE #1\nopagebreak}}\end{center}}\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}\nopagebreak\par\nobreak}
% chapitres
\newbool{isVerseOneDone}
\newcommand{\Chap}[1]{\def\ChapNum{#1}\def\VerseNum{1}}
% versets
\newcommand{\VerseOne}{\markboth{\BookName~\ChapNum:1}{\BookName~\ChapNum:1}\lettrine[nindent=0pt, lines=3, lraise=0.2, depth=-1]{$^{\ChapNum}$}{\global\booltrue{isVerseOneDone}}}
\newcommand{\VS}[1]{\markboth{\BookName~\ChapNum:#1}{\BookName~\ChapNum:#1}\def\VerseNum{#1}{\up{\footnotesize #1}}\global\boolfalse{isVerseOneDone}}
\newcommand{\vref}[1]{\NoAutoSpaceBeforeFDP{#1}}
% commentaires
\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}} % repères alphabetiques
\renewcommand{\footnoterule}{\hrule width \textwidth} % longueur ligne
\newcommand{\Note}[1]{\ifnum\value{footnote}>25\setcounter{footnote}{0}\fi\footnote{[\NoAutoSpaceBeforeFDP{\ChapNum:\VerseNum}]~#1}}
%% commentaire sur les titres
\newcounter{TitleVerseNum}
\newcommand{\TitleNote}[1]{\ifnum\value{footnote}>25\setcounter{footnote}{0}\fi\setcounter{TitleVerseNum}{\VerseNum}\ifbool{isVerseOneDone}{\addtocounter{TitleVerseNum}{1}}{\ifnum\value{TitleVerseNum}<2\setcounter{TitleVerseNum}{1}\fi\ifnum\value{TitleVerseNum}>1\addtocounter{TitleVerseNum}{1}\fi}\footnote{[\NoAutoSpaceBeforeFDP{\ChapNum:\theTitleVerseNum}]~#1}{\global\boolfalse{isVerseOneDone}}}
 %titres de paragraphes
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}
\newcommand{\ssubsection}[1]{\subsection*{\centering\footnotesize\normalfont #1}\PP}
\newcommand{\ssubsubsection}[1]{\subsubsection*{\centering\footnotesize\normalfont #1}\PP}
\newcommand{\TextTitle}[1]{\ssubsubsection{[\textit{#1}]}}
\newcommand{\TextDial}[1]{{\scriptsize[\textit{#1}]}}
% dictionnaire
\newcommand{\DicoEntry}[1]{\smallskip\parindent=0mm{\textbf{#1}}\markboth{#1}{#1}}
% pour l'harmonie des évangiles
\usepackage{booktabs}% http://ctan.org/pkg/booktabs
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{longtable}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
% concordance
\newcommand{\ConcordanceEntry}[1]{\smallskip\parindent=0mm{\textbf{#1}\newline}\markboth{#1}{#1}}
\newlist{listverse}{description}{1}
\setlist[listverse]{nosep, noitemsep, topsep=0pt,leftmargin=!,labelwidth=\widthof{1 Ch 33:10},font=\normalfont}
\newlist{legend}{itemize}{1}
\setlist[legend]{label=.,font=\small,nosep, noitemsep, topsep=0pt, leftmargin=*,align=left}
% commandes diverses
\newcommand{\BFont}{\normalfont\small}
\newcommand{\PP}{\par\parindent=0mm}
\newcommand{\PPE}{\par\parindent=4mm}
% debut document
\begin{document}
% en-tête vide
\makeatletter
\def\@evenhead{}
\def\@oddhead{}
\makeatother
% formatage sommaire
\makeatletter
\renewcommand\tableofcontents{
    \begin{center}{\LARGE Sommaire}\end{center}
    \setlength{\columnseprule}{0pt} % désactivation séparateur colonne temp
    \begin{multicols}{2}\medskip\footnotesize{\@starttoc{toc}}\end{multicols}
    \setlength{\columnseprule}{0.4pt} % réactivation séparateur colonne
}
\makeatother
% mise en forme introductions
\makeatletter
\def\@oddhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}
\def\@evenhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}\clearpage
\makeatother
% inclusion table des matières
\addcontentsline{toc}{chapter}{Sommaire}\clearpage
\clearpage\pagenumbering{arabic}\tableofcontents\clearpage
% inclusion intro
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Préface}\clearpage
\clearpage\input{bjc/annexes/introduction}
% histoire bible
\addcontentsline{toc}{section}{Histoire de la Bible}\clearpage
\input{bjc/annexes/histoire-bible}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Les différentes traductions de la Bible}\clearpage
\begin{center}Tableau Bibles\end{center}\clearpage
% nom de dieu tetragramme
\addcontentsline{toc}{section}{Le Nom de Dieu, le tétragramme YHWH}\clearpage
\input{bjc/annexes/tetragramme}\clearpage
% en-tête pages
\makeatletter
\def\@evenhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
\def\@oddhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
\makeatother
% inclusion des livres
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tanakh}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Torah (Loi)}\clearpage
\clearpage\input{bjc/entetes/torah}
\clearpage\input{bjc/01-Genese} %temporary\clearpage
\clearpage\input{bjc/02-Exode}
\clearpage\input{bjc/03-Levitique}
\clearpage\input{bjc/04-Nombres}
\clearpage\input{bjc/05-Deuteronome}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Nevi'im (Prophètes)}\clearpage
\clearpage\input{bjc/entetes/neviim}
\clearpage\input{bjc/06-Josue}
\clearpage\input{bjc/07-Juges}
\clearpage\input{bjc/08-1Samuel}
\clearpage\input{bjc/09-2Samuel}
\clearpage\input{bjc/10-1Rois}
\clearpage\input{bjc/11-2Rois}
\clearpage\input{bjc/12-Esaie}
\clearpage\input{bjc/13-Jeremie}
\clearpage\input{bjc/14-Ezechiel}
\clearpage\input{bjc/15-Osee}
\clearpage\input{bjc/16-Joel}
\clearpage\input{bjc/17-Amos}
\clearpage\input{bjc/18-Abdias}
\clearpage\input{bjc/19-Jonas}
\clearpage\input{bjc/20-Michee}
\clearpage\input{bjc/21-Nahum}
\clearpage\input{bjc/22-Habakuk}
\clearpage\input{bjc/23-Sophonie}
\clearpage\input{bjc/24-Aggee}
\clearpage\input{bjc/25-Zacharie}
\clearpage\input{bjc/26-Malachie}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Ketouvim (Écrits)}\clearpage
\clearpage\input{bjc/entetes/ketouvim}
\clearpage\input{bjc/27-Psaumes}
\clearpage\input{bjc/28-Proverbes}
\clearpage\input{bjc/29-Job}
\clearpage\input{bjc/30-Cantiques}
\clearpage\input{bjc/31-Ruth}
\clearpage\input{bjc/32-Lamentations}
\clearpage\input{bjc/33-Ecclesiaste}
\clearpage\input{bjc/34-Esther}
\clearpage\input{bjc/35-Daniel}
\clearpage\input{bjc/36-Esdras}
\clearpage\input{bjc/37-Nehemie}
\clearpage\input{bjc/38-1Chroniques}
\clearpage\input{bjc/39-2Chroniques}\clearpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Évangiles}\clearpage
\clearpage\input{bjc/entetes/evangiles}
\clearpage\input{bjc/40-Matthieu}
\clearpage\input{bjc/41-Marc}
\clearpage\input{bjc/42-Luc}
\clearpage\input{bjc/43-Jean}\clearpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Testament de Yéhoshoua}\clearpage
\clearpage\input{bjc/entetes/testament}
\clearpage\input{bjc/44-Actes}
\clearpage\input{bjc/45-Jacques}
\clearpage\input{bjc/46-Galates}
\clearpage\input{bjc/47-1Thessaloniciens}
\clearpage\input{bjc/48-2Thessaloniciens}
\clearpage\input{bjc/49-1Corinthiens}
\clearpage\input{bjc/50-2Corinthiens}
\clearpage\input{bjc/51-Romains}
\clearpage\input{bjc/52-Ephesiens}
\clearpage\input{bjc/53-Philippiens}
\clearpage\input{bjc/54-Colossiens}
\clearpage\input{bjc/55-Philemon}
\clearpage\input{bjc/56-1Timothee}
\clearpage\input{bjc/57-Tite}
\clearpage\input{bjc/58-1Pierre}
\clearpage\input{bjc/59-2Pierre}
\clearpage\input{bjc/60-2Timothee}
\clearpage\input{bjc/61-Jude}
\clearpage\input{bjc/62-Hebreux}
\clearpage\input{bjc/63-1Jean}
\clearpage\input{bjc/64-2Jean}
\clearpage\input{bjc/65-3Jean}
\clearpage\input{bjc/66-Apocalypse}
% inclusion des aides
%\clearpage\addcontentsline{toc}{chapter}{Aides}\clearpage
%\begin{center}Aides\end{center}\clearpage
% mise en forme annexes
\makeatletter
\def\@oddhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}
\def\@evenhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}\clearpage
\makeatother
%% harmonie des évangiles
%\addcontentsline{toc}{section}{Harmonie des Évangiles}\clearpage
%\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Harmonie des Évangiles}\end{center}}\par
%\input{bjc/aides/harmonie-evangile}\clearpage
%}\markboth{}{}
% dictionnaire
%\addcontentsline{toc}{section}{Dictionnaire}\clearpage
%\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Dictionnaire}\end{center}}\par
%\input{bjc/aides/dictionnaire}\clearpage
%}\markboth{}{}
%% concordance
%\addcontentsline{toc}{section}{Concordance}\clearpage
%\begin{center}Concordance\end{center}\clearpage
% inclusion des annexes
\addcontentsline{toc}{chapter}{Annexes}\pagenumbering{Roman}\clearpage
\begin{center}Annexes\end{center}\clearpage
% conciles & pères
\addcontentsline{toc}{section}{Conciles et Pères de l'Église}\clearpage
\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 1\end{center}\clearpage
\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 2\end{center}\clearpage
\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 3\end{center}\clearpage
\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 4\end{center}\clearpage
\begin{center}Conciles et Pères de l'Église 5\end{center}\clearpage
% denominations
\addcontentsline{toc}{section}{Dénominations}\clearpage
\begin{center}Dénominations 1\end{center}\clearpage
\begin{center}Dénominations 2\end{center}\clearpage
% doctrines
\addcontentsline{toc}{section}{Fausses doctrines}\clearpage
\begin{center}Doctrines 1\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 2\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 3\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 4\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 5\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 6\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 7\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 8\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 9\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 10\end{center}\clearpage
\begin{center}Doctrines 11\end{center}\clearpage
% monnaies
\addcontentsline{toc}{section}{Monnaies}\clearpage
\begin{center}Monnaies\end{center}\clearpage
 longueurs / liquides
\addcontentsline{toc}{section}{Longueurs / Liquides}\clearpage
\begin{center}Longueurs / Liquides\end{center}\clearpage
% poids
\addcontentsline{toc}{section}{Poids}\clearpage
\begin{center}Poids\end{center}\clearpage
% fetes
\addcontentsline{toc}{section}{Fêtes de YHWH}\clearpage
\begin{center}Fêtes de YHWH\end{center}\clearpage
% alphabet hebreu
\addcontentsline{toc}{section}{Alphabet hébreu}\clearpage
\begin{center}Alphabet hébreu\end{center}\clearpage
% alphabet grec
\addcontentsline{toc}{section}{Alphabet grec}\clearpage
\begin{center}Alphabet grec\end{center}\clearpage
% chrono jesus
\addcontentsline{toc}{section}{Chronologie autour de Yéhoshoua Mashiah}\clearpage
\begin{center}Chronologie autour de Yéhoshoua Mashiah\end{center}\clearpage
% réinitialiser mise en forme
\makeatletter
\def\@oddhead{\hfil}
\def\@evenhead{\hfil}
\def\@oddfoot{\hfil}
\def\@evenfoot{\hfil}
\makeatother
\begin{center}Notes\end{center}\clearpage
\end{document}
